黃之鋒等被判刑 黃國昌：香港法治被中國摧殘殆盡

黃之鋒等被判刑 黃國昌：香港法治被中國摧殘殆盡

2017-08-17 17:02

〔即時新聞／綜合報導〕香港高等法院今宣判2014「重奪公民廣場案」刑期覆核結果，分別判處香港眾志秘書長黃之鋒6個月、主席羅冠聰8個月、學聯前秘書長周永康7個月刑期；對此，太陽花學運領袖林飛帆、時代力量立委們也在臉書上感嘆。

黃國昌在臉書上表示，1997年政權移轉以前，香港雖然沒有民主、但建立了法治，政權移轉給中國20年後的今天，不僅爭取民主遭受打壓，就連法治都已嚴重沈淪，任由北京的黑手伸入，摧殘殆盡，今天的判決，令人憤怒，「但我相信，他們的理念與奮鬥，終將鼓舞更多的香港新世代，勇敢站出來爭取自己的未來」。

判決出來，林飛帆隨後也在臉書分享相關新聞，並感嘆說「不知道該說什麼了。希望你們都好好的，平安出來」。
<自由時報>